+++
date = "2020-05-19T10:00:00+03:00"
title = "Поэзия и этика"
slug = "poetry-and-ethics"
+++

Я работаю на российскую оппозицию — делаю им сайты, и при этом встречаюсь и живу с дочерью крупного российского чиновника. Это вызывает кучу этически спорных моментов — например, она сама симпатизирует оппозиции, но не хочет в открытую вставать на их сторону, чтобы не «предавать» отца и его друзей. Как-то раз она пишет антиправительственное стихотворение, оно кажется мне талантливым, я использую его на одном из сайтов. В это время у нас убирается клинерка, слышит обсуждение этого, и через несколько дней в {{%sc "сми"%}} выходит статья, где раскрывается авторство стихотворения. В комментариях кто-то упоминает меня, начинаются всякие обсуждения. Нам это крайне неприятно. 

Вечером того же дня приходит письмо от Князева, где в копии куча людей. Там он пишет, что решил навсегда перестать что-либо преподавать, и на прощанье хочет сделать нынешним и бывшим студентам подарок, который поможет нам стать лучше. В тексте письма — десять сценок на темы человеческих пороков авторства Князева.